[世界仔想上位]有聯儲局官員指未來數季應暫停加息

【Now新聞台】有美國聯儲局官員認為未來幾季應該暫停加息。

達拉斯聯儲銀行行長卡普蘭表示，鑒於全球經濟增長前景不明朗，息口敏感的行業表現疲弱，連同金融狀況收緊，指聯儲局目前不應該採取任何貨幣政策行動，直至部分不明朗因素解決，認為今年首幾個季度都不應該加息。

卡普蘭又表示，他沒有考慮過要減息，因為美國仍然有通脹，又表示在必要時聯儲局應該調整縮減資產負債表政策，即是放慢減持債券的步伐。